【終於有答案】點解網上買戲飛要手續費

點解網上買戲飛要手續費 10蚊張你畀唔畀?

港人平時總離不開「行街、食飯、睇戲」，踏入互聯網年代，內地網上「買戲飛」，不單不另收手續費，更提供票價補貼，但香港網上「買戲飛」卻仍要收取8至10多元手續費。HMV數碼中國(8078)主席蕭定一指出，相關的手續費並非必須，但無奈的四大院線思想落後，只要一日有人畀就會繼續收，「簡單啲講，係冇得救o架啦」。

港豬唔識反抗
咩都唔理

唔劏你劏邊個？

如果有一間唔收，就會大大增加營業額，之後間間都會唔收，可能仲有折。

而家情況同圍bill一樣

on9

都話左跟本就係香港落後，佢唔收手續費我包佢淨係請一個賣飛都夠

港人奴性強

多左人上網買飛 未必一定增大營業額
依家就係無戲院想做第一 你估真係無成本咩

港人平時總離不開「行街、食飯、睇戲」，踏入互聯網年代，內地網上「買戲飛」，不單不另收手續費，更提供票價補貼，但香港網上「買戲飛」卻仍要收取8至10多元手續費。HMV數碼中國(8078)主席蕭定一指出，相關的手續費並非必須，但無奈的四大院線思想落後，只要一日有人畀就會繼續收，「簡單啲講，係冇得救o架啦」。

香港戲院一直由四大院線所主導，即UA、MCL、百老匯及嘉禾，近年開始有新面孔加入，其中英皇今年就斥資7000萬元於中環娛樂行開新戲院，新張期間以免收手續費作招徠。英皇集團企業行政主任楊政龍早前就指，免收是鼓勵市場使用服務，「既然我們已省減人手，何必藉手續費而賺取更多呢。」
事實上，早在10年前已經有不少人提出手續費高昂的問題，當時有戲院就指，本地網上購物使用量偏低，日後可因使用量較大而調低收費，但時至今日科技進步、網購量增、票價亦加了不少，但手續費仍沒有取消。而且手續費不是以每筆交易計，而是每一張戲票去計算，以UA為例，12月17日早場於時代廣場的《東方快車謀殺案》戲票只是50元，每張另收手續費10元，等於票價的兩成！
對於手續費的問題，《蘋果》向四大院線作查詢，UA僅表示，「為了應付越來越多的電子購票需求，院商需要找獨立公司負責網上購票系統之日常營運及管理，然而電子購票成本不能納入票價之內，因此我們需要額外收取手續費以作營運補貼。」
在內地有經營戲院蕭定一指出，相關的手續費根本是由戲院自己的營運商收取。翻查資料顯示，Cityline購票通正正就與UA同屬母公司立基集團旗下。蕭定一認為，所謂的手續費沒有需要收，應計算在營運成本內「香港盲係扭曲到咁，因為租金好貴，呢啲野佢地（戲院）唔想付出，就將呢啲成本轉嫁落消費者到。」
他指，自己明年有機會開戲院，但「就算我都會受到好大阻力，話要唔收手續費，我都會比四大家族去抵制我，所以係唔容易嘅。」即時有內地購票網的出現，他亦不看好，「每條院線都會覺得，我做乜要益你個平台」，而院線亦不會開放售票系統，「唔開放佢地售票系統去一啲公開平台的話，呢啲手續費會繼續存在。」
美國克萊姆森大學經濟系副教授及香港中文大學經濟系客座副教授徐家健指，香港競爭小，戲院做獨市生意，誘因不大，反而會認為網上購票「當畀多個服務、為你提供方便。」他指出，這與現時的網購正好相反，網購因競爭大，不同公司會豁免以至提供折扣優惠吸客，但網上買戲票「只要上網買有傻仔畀，就會繼續收。」
至於解決方法，徐家健認為，除非有公司後幾大院線「傾掂數」，補貼相關的費用，才有機會免除手續費，「例如網購生意，佢哋可以做埋戲飛以換取人流。」他笑言，「依家如果係同女朋友睇，真係焗住畀。」

[仲未有答案] 點解間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

網上賣飛只係輔助
要賣都會賣到

老細：嫌貴咪唔好買囉 你唔買仲有大把人買

咁算唔算違反反競爭法？

有冇整合邊啲戲院冇手續費

我都唔明點解我有免費飛嘅時候，本來就唔洗錢，咁點仲要迫我用信用卡買飛，焗我俾手續費

好簡單，咪唔好上網買囉
有咩好屌

燒山好野

唔可講香落後架
比人咬撚死你呀！

要讚！
嘩收手續費咁前衛賺大錢手法都諗到
香港精神！

比個客嘈過拎飛機拎唔到飛 比左手續費唔撚洗排隊 唔撚去票房拎飛

根本就on9
我上網買 你可以慳番人手
仲要我比多十蚊

呢個就唔係落後唔落後既問題

係寡頭壟斷既問題

同凍飲加5蚊一樣昨嘛 你可以唔飲 但度度都係咁

就算佢真係Cut，咪將戲飛價錢加番10-20蚊

班仆街唔肯停用網上買飛
齊心先解決到問題，有繼續用個班人都係幫兇
然後再大叫"我肯比又比得起有咩問題"

根本冇得唔用 係要靚位一定要book 即場得啲閪位

我唔係話網上買要比手續費係啱
但如果你係好堅持買靚位早兩日去戲院買都得架
無話一定要上網先可以提早買

我點都唔入戲院
你咪慢慢收 收撚飽佢

我點都唔洗關窿
你咪慢慢等 等撚飽佢

其實根本係time cost 問題

點撚止 買演唱會飛都收
真係屌佢老味

其實戲院根本可以全面自動化 洗撚有個人賣飛 放人 帶位咩

想像唔到無人管既戲院會變成點
剩係無人執垃圾已經收得檔。自律？自動執垃圾機？

根本on9啦要收手續費

人地講緊賣飛放人帶位 執咩垃圾姐

你班撚樣又要屌又要用信用卡買
抵鳩你哋死啦
用少少時間去排隊都唔撚肯

好難講，law of demand問題
行落後買係一個cost，上網畀手續費又一個cost，但d人又肯畀手續費，證明你寧願用錢去解決行落後買呢個問題

至於電訊公司呢個比喻唔太正確，smartone已經試過取消無限plan,但唔成功，證明競爭好q大

咁你仲嘈乜鳩
你都係幫兇之一

個個都即場買
佢要請多啲人手返嚟
睇下邊個跪低先?

香港老細會係減省人手後賺取更多
直接將果8蚊10蚊加入去票價度

一定係香港人跪低先

同埋上面都有人提，上網買有靚位，增加誘因令你上網買

一早當左上網買係原價
得閒去到現場買定係有折

等馬雲支付寶補貼

到時大把人唔買飛入場 又偷拍呀 又乜乜柒柒起哂入面做 毫無秩序可言
自動化的話 d人on99入左場坐左你個位咪隻揪囉 睇下邊個打贏有得坐 d人食野整污糟唔係問題 到你自己坐果陣慢慢掃囉

點解會認為多人買會請番多d人賣飛
佢地只會由九你排
唔等得咪上網買

現實d 比廿蚊上網買
好過你早兩日坐車去買飛啦

利伸： 屋企樓下有戲院，十成walkin買

「只要上網買有傻仔畀，就會繼續收。」。。。
我睇完真係屌老母

如果無咗人手賣飛又幾好喎，一定少咗廢老入場嘈嘈閉

仲要同院線跨院買都無

個情況同你用m記自動售買機要畀手續費一樣

認真一問 作為消費者 想改變呢個走向 有啲咩做得嚟係有效

港豬好似連登仔咁就好

建議人手買+10$

每間戲院慳返請幾個賣飛既錢都夠俾系統維修費有突啦

之前做戲院有分銀行A 同B 的卡機 除非客人用銀行B信用卡績分 否則我只可以用銀行A卡機 原因係同銀行A 有合作所以免手續費 而用B卡機就每次戲院要比8蚊左右手續費 由於網上冇分卡機同戲院唔想幫你比 所以要食手續費 (曾經用錯過卡機開左幾單比上司hi )

Mcl唔洗手續費喎

根本香港嘅自動收費係落後，電影買飛，車autotoll，通通都要另外收錢。

有網上訂又一樣價錢香港一定連睇戲都有黃牛

無架啦， 而家競爭條例根本係廢

你睇下Ｄ 電話公司， 間間收費差不多， 你話無夾過搵鬼信

所以我只會係MCL先上網買 因為PPS比錢有9折 變相少左手續費

先進同落後, 同收唔收錢係兩件事黎

只要一間唔收 其他就跟住唔收
但戲院係壟斷既行業

戲又屎，
戲院又仲屎，
不會再入場睇戲。

即係依家MCL同中環英皇唔收手續費？

咁大家幫趁MCL咪得囉

不過佢唔收網上手續費, 又唔大力宣傳下呢樣野

搭車去戲院買, 省左車錢+時間都值10蚊
只能講戲院識賺盡你D錢

終於有人講呢個TOPIC
推到見報

其實好多人都比得起, 唔係好在意個10蚊

以前我都早兩日排隊買，之後覺得特登出去車錢都=手續費就上網買
如果免手續費到時應該變左人人鬥網速快霸靚位

其實MCL都要收, 只不過如果你用PPS比錢就會有9折 變相少左手續費咁解姐

比得起同佢收呢10蚊合唔合理係兩回事

佢仲要係衰到逐張飛收

全香港咁多間戲院
同一間戲院同一出戲一日都五六場
黃牛黨買得邊間院邊個場係一定炒得起同放到出去？

買LCC甚至外國airlines好多時要收payment process fee，點解又無人跳出黎反抗

[連登標準答案] 因為港豬唔識反抗

成日話俾得起就無問題果D咪港豬囉
商家佬就係見到你D傻仔俾得起又唔反對，咁就得閒又加D，然後仲有傻仔俾得起喎，咁咪又再加D囉，加到終於大部份人都俾唔起，佢就會減返少少價，但都依然係最初果個價錢既N倍，而個服務係同最初無乜分別

做水魚做得咁開心、咁驕傲，應該真係得香港人先會咁

買星期五六日晚場 炒都夠啦下話?
專買MK KLT D旺區場

香港人有咩做唔出???

香港人都識bt架

話時話而家bt網站少咗好多，有乜野推薦？
而家睇親嗰啲bt 網站全部都冇更新

沒手續費的戲院：

整合完畢

五毛

我唔認同

關咩事
有無手續費都可以炒架啦

非理性消費反而大陸哩好常見

乜都話比得起
無睇果類野應唔應比既"權利"

我家庭月入注定我同grant冇緣
Sor9

讀過中學econ已經解釋到, 重點唔係點解要收, 而係點解咁多人肯俾, 無人肯俾佢自自然然就唔會再收

住得唔近戲院嘅人搭個車都幾蚊
我上網買仲可以慳返排隊時間, 要返工果班有時間寧願訓多陣啦8蚊雞扣返車錢4, 5蚊買半粒鐘抵到爛啦

之前上網睇文章講
大陸票務員都唔識現場賣飛
因為人人都網上買飛
票務員係裝飾

如果我係到話香港呢方面不如大陸
係大陸用we柒買 到現場print飛就可以睇
無手續費又快又方便 會唔會俾人話5毛...

如果係要有黃牛飛嘅，唔洗上網訂都有啦

網上買同排隊買雖然係兩條隊，但爭緊同一樣野，話佢打尖其實無錯

有兩個人，一個係戲院排左10分鐘，前面仲有5條友，另一個係屋企屙緊屎，同時睇中同一場戲同一個位
屙緊屎果個俾多幾蚊已經買左個位

個原理同去環球影城俾多d錢買pass一樣，兩條隊爭緊同一樣野，反對網上買戲飛收手續費其實係等同反對去主題公園買pass要俾貴d一樣

實係啲老細心諗:我都請咗人賣飛，如果個個都走哂去網上買飛，咪唔可以用人用到盡囉
所以肯撚定網上售票唔會減價

宜家收手續費又唔係天價 基本人冇錯係人都比得起
即係係人都可以買到靚位, 咁點解你又買到靚位既?
唔係因為你比多人幾蚊, 而係你早幾日已經買, 個重點係"早D" 而唔係"比貴幾蚊"

根本現場買加多十蚊都無問題

上面有巴絲話點解唔早兩日買
首先戲院唔近我屋企，行去好麻煩
其次有時我想睇嘅片並非大熱片
唔係間間戲院都有
最近嘅都要去相隔十幾個地鐵站嘅戲院（仲要轉地鐵線）
咁我無理由為咗買飛
嘥車錢去一轉嗰間戲院買架？

比人搶錢冇得選擇就話接受到

點樣冇得選擇?
你唔想俾10蚊咪去戲院買咪唔洗收手續費

戲飛加價係線上線下同價，變咗通漲嘅問題，性質唔同

開架, 係支那開左5間

其實只係商業決定

票價當係hk$70
網上手續費+ hk$10

商家可以變成:
網上唔收手續費
票價一律變hk$75

micro econ 黎
不過係時事台講econ, 係晒氣

唔係通漲呀

有無讀ECON?

香港好多野都係咁
做開就變唔到

你改就比人排 比人針

你覺得貴咪唔好睇囉
純粹商業決定
d公司就係睇中你地網上買嘅需求大，所以先加價
等同上面所講凍飲加3蚊一樣，加兩粒冰落去一定唔值錢，分分鐘熱飲無溝"希"過成本可能仲貴
但人地個售價唔只睇成本黎做決定架嘛，仲會睇埋你個需求

cityline個ser又廢 又獨市 根本就係毒瘤黎

係戲院呢個case:
當網上賣同現場賣成本係差不多嘅話
佢網上賣貴d就變左係price discrimination嘅一種
係好常見嘅Econ現象

上面屌個d人明顯係左膠底，人地點定價你都要吹到咩霸權，笑死咩

一樣啦，純粹商業決定

cityline UA架喎

我讀過Econ，我知公司會想extract埋consumer surplus，我個回覆係回應緊嗰d屌我哋點解唔早d去戲院買飛嘅人ok？

同埋紅字真係低質到爆，連論點都稱不上，等於d藍絲叫黃絲「咁多不滿咪移民囉」一樣

排隊買加20蚊手續費就解決問題啦

紅字個個唔係論點，個個係結論
我係講緊d人又拉到落去霸權一陣又話搶你錢

同埋問得你點解唔去買正正就係imply緊你搭車去個cost大過你畀手續費個cost，正正係一個商業決定

啲人真係好on9
唔通你上網買嘢淘寶amazon又收你手續費

拿營商呢分好多類, 不過香港地做親都係鐘意成班圍埋一枱劏死牛, 間間都收就賺果D手續費, 完全唔撚諗下收番原價會多幾多人買飛入場